## Приложение для расчётов

- Приведенное сопротивление теплопередачи наружных стен
- Количество тарельчатых анкеров для СФТК
- Экономическое обоснование выбора тарельчатого анкера EJOT H5  

Методика расчетов построена на основании нормативных стандартов в сфере строительства на территории Российской Федерации:

- СП 50.13330.2012 «Тепловая защита зданий»
- СП 230.1325800.2015 «Ограждающие конструкции зданий. Характеристики теплотехнических неоднородностей»
- СП 131.13330.2018 «Строительная климатология»
- СП 20.13330.2016 «Нагрузки и воздействия»
- СП 293.1325800.2017 «Системы фасадные теплоизоляционные композиционные. Правила проектирования и производства работ»
- ГОСТ Р 56707-2015 «Системы фасадные теплоизоляционные композиционные. Общие технические условия»
- ГОСТ Р 58360-2019 «Анкеры тарельчатые для крепления теплоизоляционного слоя в фасадных теплоизоляционных композиционных системах с
наружными штукатурными слоями. Методы испытаний»
- ГОСТ 30494-2011 «Здания жилые и общественные. Параметры микроклимата в помещениях»

## Анкер Ejot H5

Универсальный тарельчатый анкер EJOT H5 предназначен для крепления теплоизоляционного слоя фасадных систем. Благодаря заложенным инновационным технологиям, EJOT H5 имеет самые низкие удельные потери теплоты 0,001 Вт/K.  

Универсальный тарельчатый анкер EJOT H5 состоит из нескольких элементов:

1. **Гильза** 
- Сделана из 100% полиэтилена низкого давления: повышенная морозостойкость и высокая несущая способность при отрицательных темепратурах.
- Улучшенная форма тарелки: точный монтаж на поверхности утеплителя.
- Длина анкера от 115 до 295 мм.

2. **Термозаглушка** 
- Выполнена из ударопрочного стеклонаполненного полиамида: высокая устойчивость к механическим воздействиям.
- Увеличенная термозаглушка: снижение точечного коэффициента теплопроводности и уменьшение мостиков холода.
- Длина термозаглушки от 52 до 112 мм.

3. **Распорный элемент** (стальной гвоздь с насечкой)
- Толщина защитного покрытия от 10 мкм: повышенная защита от коррозии.
- Насечки обеспечивают повышенные нагрузки на вырыв.
- Минимальная глубина анкеровки 25 мм: экономия расхода буров и быстрый монтаж.
- Универсальная распорная зона для надежной анкеровки во всех видах оснований.
  
#  
#  
**Технические характеристики**

|             |               |
| :---        | :---          |
|Номинальный диаметр дюбеля  | **8 мм** |
|Диаметр диска | **60 мм** |
|Глубина анкеровки | от **35(65) мм** |
|Зона анкеровки | от **25(55) мм** |
|Категория использования | A, B, C, D, E |
|Техническое свидетельство ФЦС | № 5460-18 |

## О компании Ejot

Международный холдинг EJOT специализируется на крепежных решениях для строительства, а также для автомобильной и электронной промышленности.

История компании началась в немецком городе Бад-Берлебург почти 100 лет назад.

Сегодня в головном офисе, на производствах и в дочерних фирмах по всему миру работает более 3300 сотрудников.

В 2017 году к холдингу присоединилась финская компания Sormat, входящая в четверку ведущих производителей анкеров.

EJOT – один из лидеров крепежного рынка в Западной Европе. Главным преимуществом компании является высокая клиентоориентированность: все продукты разрабатываются в сотрудничестве с крупными заказчиками с учетом их конкретных проблем и потребностей в высокотехнологичных крепежных решениях.

Инновационные крепления EJOT не только обеспечивают высокий уровень надежности соединения, но и помогают заказчикам снизить общие затраты в
строительстве и на производстве.

**EJOT – это больше, чем инновационный высокотехнологичный крепеж.**